[{"title":"Eurecat integra el Parque Cient\u00edfico y Tecnol\u00f3gico de Turismo y Ocio de Catalu\u00f1a","link":"https:\/\/eurecat.org\/es\/eurecat-integra-pctto\/","description":"*Eurecat integra el Parque Cient\u00edfico y Tecnol\u00f3gico de Turismo y Ocio de \nCatalu\u00f1a* \n   \n   - *La integraci\u00f3n se inscribe dentro de la estrategia de despliegue \n   territorial y sectorial del centro tecnol\u00f3gico.* \n\n*Barcelona\/Vila-seca, 17 de noviembre de 2017.-* El Patronato del centro \ntecnol\u00f3gico Eurecat (miembro de Tecnio) ha aprobado la integraci\u00f3n del Parque \nCient\u00edfico y Tecnol\u00f3gico de Turismo y Ocio de Catalu\u00f1a (PCTTO), en una \noperaci\u00f3n orientada a impulsar la innovaci\u00f3n y la competitividad de los \ndestinos y de las empresas tur\u00edsticas.\n\nLa operaci\u00f3n conlleva la integraci\u00f3n del personal del Parque Cient\u00edfico y \nTecnol\u00f3gico de Turismo y Ocio de Catalu\u00f1a en Eurecat y se enmarca dentro de \nla estrategia del centro tecnol\u00f3gico de consolidaci\u00f3n de alianzas con \nagentes muy relevantes del sistema de innovaci\u00f3n, tanto desde el punto de \nvista sectorial como territorial.\n\nLa integraci\u00f3n \u201csupondr\u00e1 mejorar notablemente el posicionamiento de Eurecat \nen un sector tan importante para la econom\u00eda catalana como el tur\u00edstico y \nampliar\u00e1 su presencia territorial en el sur de Catalu\u00f1a\u201d, adem\u00e1s de \n\u201cfacilitar la incorporaci\u00f3n de conocimiento tur\u00edstico especializado \ncomplementario y una mejora de la oferta de productos en el tejido \nempresarial\u201d, subraya el presidente de Eurecat, Xavier Torra.\n\nLa operaci\u00f3n \u201cdebe servir para potenciar la innovaci\u00f3n, la competitividad y \nla sostenibilidad de los destinos, de las empresas y de los recursos \ntur\u00edsticos\u201d, mediante una \u201cmayor colaboraci\u00f3n entre agentes p\u00fablicos y \nprivados vinculados al sector\u201d, a\u00f1ade el director general Corporativo y de \nOperaciones de Eurecat, Xavier L\u00f3pez.\n\nDe igual manera, seg\u00fan el director cient\u00edfico del PCTTO, Salvador Anton \nClav\u00e9, la integraci\u00f3n significar\u00e1 la consolidaci\u00f3n en Catalu\u00f1a de un \nespacio de innovaci\u00f3n \u201corientado a promover la aplicaci\u00f3n de tecnolog\u00edas, \ninteligencia de mercados y sistemas de informaci\u00f3n en el \u00e1mbito del \nturismo, el ocio y otras actividades relacionadas como la cultura o los \nacontecimientos\u201d.\n\nCatalu\u00f1a es uno de los principales destinos tur\u00edsticos del mundo y la \nquinta regi\u00f3n europea en cuanto a ingresos. El turismo genera el 14,3 por \nciento del PIB catal\u00e1n y 402.700 puestos de trabajo y 202.000 empresas. El \ngasto del turismo internacional en Catalu\u00f1a se sit\u00faa en 15.735 millones de \neuros, en un escenario donde se espera llegar a 1.800 millones de turistas \na nivel mundial en el a\u00f1o 2030.\n\nEl Parque Cient\u00edfico y Tecnol\u00f3gico de Turismo y Ocio de Catalu\u00f1a tuvo unos \ningresos totales de 597.000 euros el a\u00f1o 2016. Ubicado en Vila-seca, fue \nimpulsado en 2006 por la Universitat Rovira i Virgili, el Ayuntamiento de \nVila-seca y la Federaci\u00f3n Empresarial de Hosteler\u00eda y Turismo de la \nProvincia de Tarragona (FEHT).\n\nCon la integraci\u00f3n, los miembros del Patronato del PCTTO formar\u00e1n parte de \nla Comisi\u00f3n Sectorial de Turismo de Eurecat y de la Comisi\u00f3n Territorial de \nTarragona del centro tecnol\u00f3gico.\n\nL'entrada Eurecat integra el Parque Cient\u00edfico y Tecnol\u00f3gico de Turismo y \nOcio de Catalu\u00f1a ha aparegut primer a Eurecat.\n","url_json":"https:\/\/spreadsheets.google.com\/feeds\/list\/12M7Ev9T-gDW7XiyAUEAQ5fMrhUw8f-ADWfNWUKHBohk\/3\/public\/values?alt=json"},{"title":"Spatial\u2013Temporal Patterns and Driving Forces of Ecological-Living-Production Land in Hubei Province, Central China","link":"http:\/\/www.mdpi.com\/2071-1050\/10\/1\/66\/pdf","description":"Ecological-living-production land (ELPL) is gaining an increasing attention \nof governors, planners and scholars to alleviate ecological deterioration \non the premise of ensuring regional sustainable development in China. This \npaper has built an ecological-living-production land classification system \n(ELCS) by the reclassification method, and further analyzed the \nspatio-temporal characteristics and evolution mechanism of ELPL from 2009 \nto 2014 with a case study of Hubei Province of Central China. [...]","url_json":"https:\/\/spreadsheets.google.com\/feeds\/list\/12M7Ev9T-gDW7XiyAUEAQ5fMrhUw8f-ADWfNWUKHBohk\/3\/public\/values?alt=json"}]