[{"title":"Adif adjudica la redacci\u00f3n de los proyectos de supresi\u00f3n de 74 pasos a nivel","link":"https:\/\/www.fomento.gob.es\/MFOMBPrensa\/Noticias\/Adif-adjudica-la-redacci%C3%B3n-de-los-proyectos-de-de\/41120b5f-7124-4cf9-ad5d-6600b0ce621b","description":" El Administrador de Infraestructuras Ferroviarias (Adif) ha adjudicado la \nredacci\u00f3n de los proyectos constructivos que permitir\u00e1n la supresi\u00f3n \nprogresiva de 74 pasos a nivel hasta el a\u00f1o 2024.","url_json":"https:\/\/spreadsheets.google.com\/feeds\/list\/1nuIMnFRDAxuc_Y3B6Af15PkFIMIBfLt8MV5ebQVqfZw\/2\/public\/values?alt=json"},{"title":"Afecciones al tr\u00e1fico por reparaci\u00f3n del firme en el km 2,500 de la \ncarretera GJ-81 sentido salida Gij\u00f3n","link":"https:\/\/www.fomento.gob.es\/MFOMBPrensa\/Noticias\/Adif-adjudica-la-redacci%C3%B3n-de-los-proyectos-de-de\/41120b5f-7124-4cf9-ad5d-6600b0ce621b","description":" Con motivo de las obras de reparaci\u00f3n del firme en el entorno del km 2,500 \nde la autov\u00eda GJ-81, en el carril izquierdo sentido salida Gij\u00f3n \n(Asturias), se producir\u00e1n afecciones al tr\u00e1fico a partir del pr\u00f3ximo lunes \nd\u00eda 20 hasta el mi\u00e9rcoles d\u00eda 22.","url_json":"https:\/\/spreadsheets.google.com\/feeds\/list\/1nuIMnFRDAxuc_Y3B6Af15PkFIMIBfLt8MV5ebQVqfZw\/2\/public\/values?alt=json"},{"title":"Fomento finaliza las obras de reparaci\u00f3n del puente sobre el ferrocarril en \nla autov\u00eda A-7 en Totana","link":"https:\/\/www.fomento.gob.es\/MFOMBPrensa\/Noticias\/Adif-adjudica-la-redacci%C3%B3n-de-los-proyectos-de-de\/41120b5f-7124-4cf9-ad5d-6600b0ce621b","description":" El Ministerio de Fomento est\u00e1 ejecutando las obras de emergencia de \ncorrecci\u00f3n de asientos diferenciales en el paso superior sobre el camino y \nel ferrocarril, en el kil\u00f3metro 615 de la autov\u00eda A-7 en Totana (Murcia), \npor un importe de 1,5 millones de euros.","url_json":"https:\/\/spreadsheets.google.com\/feeds\/list\/1nuIMnFRDAxuc_Y3B6Af15PkFIMIBfLt8MV5ebQVqfZw\/2\/public\/values?alt=json"},{"title":"El Consejo de Ministros autoriza la contrataci\u00f3n de las obras del nuevo \nacceso al Puerto de Santander desde la A-67","link":"https:\/\/www.fomento.gob.es\/MFOMBPrensa\/Noticias\/Adif-adjudica-la-redacci%C3%B3n-de-los-proyectos-de-de\/41120b5f-7124-4cf9-ad5d-6600b0ce621b","description":" El Consejo de Ministros ha autorizado hoy la contrataci\u00f3n de las obras \n\u201cAcceso Directo al Puerto de Santander desde la autov\u00eda A-67\u201d, cuyo \nproyecto de construcci\u00f3n fue aprobado el pasado 27 de octubre con un \npresupuesto de licitaci\u00f3n de 31 millones de euros. Se trata de un paso \nprevio para proceder a la licitaci\u00f3n.","url_json":"https:\/\/spreadsheets.google.com\/feeds\/list\/1nuIMnFRDAxuc_Y3B6Af15PkFIMIBfLt8MV5ebQVqfZw\/2\/public\/values?alt=json"},{"title":"Adif AV licita la redacci\u00f3n del proyecto para la conexi\u00f3n entre la l\u00ednea de \nalta velocidad y la l\u00ednea de Cartagena","link":"https:\/\/www.fomento.gob.es\/MFOMBPrensa\/Noticias\/Adif-adjudica-la-redacci%C3%B3n-de-los-proyectos-de-de\/41120b5f-7124-4cf9-ad5d-6600b0ce621b","description":" Adif Alta Velocidad ha licitado un contrato de consultor\u00eda y asistencia \nt\u00e9cnica para la redacci\u00f3n del proyecto de construcci\u00f3n de un ramal de \nconexi\u00f3n entre la l\u00ednea de alta velocidad Monforte del Cid-Murcia y la \nl\u00ednea convencional Chinchilla-Cartagena.","url_json":"https:\/\/spreadsheets.google.com\/feeds\/list\/1nuIMnFRDAxuc_Y3B6Af15PkFIMIBfLt8MV5ebQVqfZw\/2\/public\/values?alt=json"},{"title":"Fomento transmite al Ayuntamiento de Simancas y representantes pol\u00edticos y \nvecinales las mejoras previstas en la autov\u00eda A-62 a su paso por la \nlocalidad","link":"https:\/\/www.fomento.gob.es\/MFOMBPrensa\/Noticias\/Adif-adjudica-la-redacci%C3%B3n-de-los-proyectos-de-de\/41120b5f-7124-4cf9-ad5d-6600b0ce621b","description":" El secretario general de Infraestructuras, Manuel Ni\u00f1o, ha mantenido hoy \nun encuentro con el alcalde de Simancas, Alberto Plaza, as\u00ed como con \nrepresentantes pol\u00edticos de PSOE y Ciudadanos, y la Plataforma Vecinal de \nla autov\u00eda A-62, en el que les ha transmitido las opciones que est\u00e1 \nanalizando el Ministerio de Fomento para el desarrollo del proyecto de \naumento de la capacidad y mejora de la autov\u00eda A-62 a su paso por Simancas.","url_json":"https:\/\/spreadsheets.google.com\/feeds\/list\/1nuIMnFRDAxuc_Y3B6Af15PkFIMIBfLt8MV5ebQVqfZw\/2\/public\/values?alt=json"},{"title":"Afecciones al tr\u00e1fico en los enlaces Santiago Este y Norte por las obras de \nampliaci\u00f3n de capacidad de la AP-9 en Santiago de Compostela","link":"https:\/\/www.fomento.gob.es\/MFOMBPrensa\/Noticias\/Adif-adjudica-la-redacci%C3%B3n-de-los-proyectos-de-de\/41120b5f-7124-4cf9-ad5d-6600b0ce621b","description":" Con motivo de la ejecuci\u00f3n de las obras de ampliaci\u00f3n de capacidad de la \nAP-9 en Santiago de Compostela, se producir\u00e1n a partir de hoy cortes y \ndesv\u00edos de tr\u00e1fico en los enlaces Santiago Este (km 72) y Norte (km 67).","url_json":"https:\/\/spreadsheets.google.com\/feeds\/list\/1nuIMnFRDAxuc_Y3B6Af15PkFIMIBfLt8MV5ebQVqfZw\/2\/public\/values?alt=json"},{"title":"Fomento recuerda que Europa fij\u00f3 la fecha de 2023 para iniciar los trabajos \nde inclusi\u00f3n de nuevos tramos en la Red B\u00e1sica","link":"https:\/\/www.fomento.gob.es\/MFOMBPrensa\/Noticias\/Adif-adjudica-la-redacci%C3%B3n-de-los-proyectos-de-de\/41120b5f-7124-4cf9-ad5d-6600b0ce621b","description":" La inclusi\u00f3n del noroeste de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica en el Corredor \nAtl\u00e1ntico, en lo referente al modo ferroviario, no es un asunto que se est\u00e9 \ntratando en estos momentos en la Uni\u00f3n Europea.","url_json":"https:\/\/spreadsheets.google.com\/feeds\/list\/1nuIMnFRDAxuc_Y3B6Af15PkFIMIBfLt8MV5ebQVqfZw\/2\/public\/values?alt=json"},{"title":"CEDEX recibe la menci\u00f3n \u201cIngenium\u201d 2017 que otorga el Instituto de la \nIngenier\u00eda de Espa\u00f1a","link":"https:\/\/www.fomento.gob.es\/MFOMBPrensa\/Noticias\/Adif-adjudica-la-redacci%C3%B3n-de-los-proyectos-de-de\/41120b5f-7124-4cf9-ad5d-6600b0ce621b","description":" El Centro de Estudios y Experimentaci\u00f3n de Obras P\u00fablicas (CEDEX) ha \nrecibido la Menci\u00f3n \u201cIngenium\u201d 2017 que otorga el Instituto de la \nIngenier\u00eda de Espa\u00f1a (IIE), en reconocimiento a su larga y amplia \ntrayectoria en el campo de la ingenier\u00eda Civil y el medio ambiente asociado.","url_json":"https:\/\/spreadsheets.google.com\/feeds\/list\/1nuIMnFRDAxuc_Y3B6Af15PkFIMIBfLt8MV5ebQVqfZw\/2\/public\/values?alt=json"},{"title":"El director general de Arquitectura, Vivienda y Suelo del Ministerio de \nFomento visita el \u00e1rea de Regeneraci\u00f3n y Renovaci\u00f3n Urbana \u201cFederico Garc\u00eda \nLorca\u201d","link":"https:\/\/www.fomento.gob.es\/MFOMBPrensa\/Noticias\/Adif-adjudica-la-redacci%C3%B3n-de-los-proyectos-de-de\/41120b5f-7124-4cf9-ad5d-6600b0ce621b","description":" El director general de Arquitectura, Vivienda y Suelo del Ministerio de \nFomento, Antonio Aguilar, junto con la delegada del Gobierno en \nExtremadura, Cristina Herrera; el consejero de Sanidad y Pol\u00edticas \nSociales, Jos\u00e9 Mar\u00eda Vergeles; y el alcalde de Almendralejo, Jos\u00e9 Garc\u00eda \nLobato, han visitado el \u00e1rea de regeneraci\u00f3n y renovaci\u00f3n urbana en el \nmunicipio de Almendralejo.","url_json":"https:\/\/spreadsheets.google.com\/feeds\/list\/1nuIMnFRDAxuc_Y3B6Af15PkFIMIBfLt8MV5ebQVqfZw\/2\/public\/values?alt=json"}]